希望大家花三分鐘入黎聽下陶傑講既野 好發人深省

在法國街頭，看見人家的警察。

法國的里爾（Lille），昨天舉行英國 Chelsea 對里爾的足球賽，一群英國球迷，在街頭的酒吧集體亢奮，有限破壞，打碎了酒吧門口行人道上的塑膠玻璃。

警察只在對面觀察，談笑風生，現場並無任何緊張氣氛。

證明許多群眾聚集的活動，你不要「過度管理」（Over-management），由一個有普遍教育水準的城市的公民來決定，根本不會有事。

香港的警察，近日多個片段，是捕捉示威者時，故意在捕捉過程中，延長被捕的示威者的生理痛苦：四五名警漢，疊羅漢一樣對壓在一名瘦弱的年輕人身上，該年輕人手上並無武器，警員則扭其手臂，向面部眼睛噴胡椒霧。此等「拘捕」過程拖長時間的不必要暴力，在平時拘捕企圖械劫銀行的疑匪，也不會如此大陣仗，明顯是同時施展酷刑。難怪國際人權組織表示不滿。

法國的警察，與著名的英國「足球暴民」（football hooligans），相安無事。因為法國的警察不必向總統馬克龍表演，他們正在做事。這才叫做專業。

記住：即使巴黎對待黃背心的警察用過武力，但法國的總統是民選的，美國的警察，當然也會很快就開槍，但美國的制度有獨立調查，美國司法獨立，美國的總統也是民選的。而第三世界的極權社會不是。

有人將特區警察的暴力，厚顏高攀與美國法國的警察來比較，但當說到人家有議會民主制度，這些人則改稱「中國有自己的國情」，這種「比下不比上」、「比表面不比實質」、「比暴力不比民主」的「龍門三搬」，只蓄意誤導頭腦簡單、缺乏邏輯思維的老年中國人，也只有這種人才會相信。

因為這種人去到法國街頭，眼中只有名牌店、食物場所，他們眼中的世界，不包括以上片段這種場面的深層細節。

走向世界時，你會與這種人同類嗎？

所以而家最重要係區議會!!!!

推

再推

1

2

3

4

5

再講多次 文宣係要主動出擊